\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{multirow}

\title{Tema II Ejercicio III: Comparación de SoC}
\author{Nicolás A. Ortega Froysa}

\begin{document}
\maketitle
\pagebreak
\tableofcontents
\pagebreak
\section{Hoja De Control Del Documento}
\begin{table}[h!]
	\centering
	\caption{Documento/Archivo}
	\label{tab:document}
	\begin{tabular}{|l|c|l|c|}
		\hline
		{\bf Fecha Última Modificación} & \the\day/\the\month/\the\year &
		{\bf Versión/Revisión} & v01r01 \\ \hline
		{\bf Fecha Creación} & \the\day/\the\month/\the\year & \hfill & \hfill \\ \hline
		{\bf Fecha Finalización} & \the\day/\the\month/\the\year & \hfill &
		\hfill \\ \hline
	\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[h!]
	\centering
	\caption{Registro De Cambios}
	\label{tab:registro-cambios}
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
		\hline
		{\bf Versión/Revisión} & {\bf Página(s)} & {\bf Descripción} \\
		\hline
		v01r01 & Todas & Creación y elaboración del documento. \\ \hline
	\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[h!]
	\centering
	\caption{Autores Del Documento}
	\label{tab:autores}
	\begin{tabular}{|c|c|}
		\hline
		{\bf Apellidos, Nombre} & {\bf Curso} \\ \hline
		Ortega Froysa, Nicolás Andrés & 1 \\ \hline
	\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[h!]
	\centering
	\begin{tabular}{|p{4cm}|p{4cm}|p{4cm}|}
		\hline
		{\bf Preparado} & {\bf Revisado} & {\bf Aprobado} \\ \hline
		Ortega Froysa, Nicolás Andrés & \hfill & \hfill \\ \hline
	\end{tabular}
\end{table}

\pagebreak

\section{Comparación de Raspberry Pi y BeagleBone}

Los Raspberry Pi se llevan desarrollando desde 2012, y han habido muchas
versiones distintas con distintos modelos cada uno. Para simplificar la tarea de
esta comparación, nos centraremos en la familia más moderna de Raspberry Pi, que
sería el 4 y el {\em zero}.

\begin{table}[h!]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		{\bf Familia} & {\bf Modelo} & {\bf Precio} & {\bf Memoria} & {\bf
		Freq. CPU} & {\bf Arquitectura} \\ \hline
		RPi 4 & B & \$35/55/75\footnotemark[1] & 2/4/8 GB & 4$\times$1.5 GHz & ARMv8-A \\ \hline
		\multirow{2}{*}{RPi Zero} & W & \$10 & 512 MB & 1$\times$1.0 GHz & ARMv6Z \\ \cline{2-6}
		& 2 W & \$15 & 512 MB & 4$\times$1.0 GHz & ARMv8-A \\ \hline
		BeagleBone & BeagleV & N/A\footnotemark[2] & 8 GB & 2$\times$1.0 GHz & RISC-V U74 \\ \hline
		BeagleBone & AI & 118.99€\footnotemark[3] & 1 GiB & 2$\times$1.5 GHz & ARM Cortex-A15 \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Comparación de modelos.}
\end{table}

Por esta comparación, parece ser que en términos de calidad-precio, el Raspberry
Pi sale ganando. Sus modelos {\em Zero} que con comparables con el BeagleBone AI
están a mejor precio, y proveen casi las mismas especificaciones con poca
diferencia. Y entre el RPi 4 y el BeagleV, parecen salir más o menos igual,
salvo que el RPi 4 provee mejor rendimiento -- aunque no tenemos todavía
posibilidad de comparar precios, ya que todavía no se ha sacado de forma oficial
el BeagleV.

\footnotetext[1]{Depende de la cantidad de RAM, 2, 4, u 8 GB respectivamente.}
\footnotetext[2]{Este producto aún no se vende al público, y está en proceso de desarrollo y pruebas.}
\footnotetext[3]{De acuerdo a los precios de Mouser.}

\pagebreak

\section{Derechos de Autor y Licencia}

\noindent
Copyright \copyright\ \the\year\ Nicolás A. Ortega Froysa <nicolas@ortegas.org>
\\
Este documento se distribuye bajo los términos y condiciones de la licencia
Creative Commons Attribution No Derivatives 4.0 International.

\end{document}
